<resources>
    <string name="app_name">AndroidSdkSamples</string>

    <string name="heart_rate_content">
        心率是指正常人安静状态下每分钟心跳的次数，也叫安静心率，一般为60～100次/分，可因年龄、性别或其他生理因素产生个体差异。\n
        一般来说，年龄越小，心率越快，老年人心跳比年轻人慢，女性的心率比同龄男性快，这些都是正常的生理现象。\n
        安静状态下，成人正常心率为60～100次/分钟，理想心率应为60～70次/分钟（运动员的心率普遍偏慢，一般为50次/分左右）。\n
        心率变化与心脏疾病密切相关。如果心率超过160次/分钟，或低于40次/分钟，大多见于心脏病患者，如伴有心悸、胸闷等不适感，应及早进行详细检查，以便针对病因进行治疗。
    </string>

    <string name="heart_rate_content2">
        心率变异性（亦称心律），代表心跳之间的时间差异，即心跳节奏。健康的心率变异性应该是十分均匀的，心脏病或心脏神经调节功能不正常时，可出现心律不齐或心律失常。\n
        因该值含有神经体液因素对心血管系统调节的信息，从而判断其对心血管等疾病的病情及预防，可能是预测心脏性猝死和心律失常性事件的一个有价值的指标。\n\n

        1. 心率变异性的变化机制\n
        心率变异性受到自主神经系统的调控。\n
        · 人体大脑中的自主神经系统（ANS）包括两个分支：交感神经系统和副交感神经系统，他们分别对心率变异性产生不同的作用。\n
        · 交感神经系统的活动主要保证人体紧张状态时的生理需要，通常会使心率上升。交感神经较活跃时，心率变异性降低，代表身体处于紧张、兴奋、疲劳的状态。\n
        · 副交感神经系统的活动则主要在于保护机体、休整恢复、促进消化、积蓄能量等方面，通常会使心率下降。副交感神经较活跃时，心率变异性升高，表示身体处于放松、休息的状态。\n\n

        2. 心率变异性和疾病的关系\n
        由于心率变异性分析主要是评价自主神经的功能，因此，直接或间接影响自主神经的平衡失调，都会引起心率变异性改变，故涉及面甚广。\n
        · 心率变异性与冠心病：心率变异性降低，与动脉粥样硬化密切相关。\n
        · 心率变异性与高血压：与左心室肥厚、心功能不全等心脏事件相关。\n
        · 心率变异性与糖尿病：心率变异性可预测自主神经受损，提前预警心律异常和猝死风险。\n
        · 心率变异性与心脏性猝死：SDNN 可作为独立预测指标。\n
        · 心率变异性与心力衰竭：HF 与 LF 均下降，反映心功能受损严重性。\n
        · 甲状腺功能异常：心率变异性在治疗后可恢复正常。\n
        · 妇产科应用：分析胎儿心率变异性可判断宫内窘迫，提示是否加速分娩。\n
        · 健康人群：吸烟、饮酒、压力等也可改变心率变异性。\n\n

        3. 心率变异性和精神的关系\n
        心率变异性与情绪调节有关，较低者情绪波动更大。通过监测可帮助识别负面情绪来源。\n\n

        4. 心率变异性和运动的关系\n
        高变异性可进行高强度训练，低变异性适合低强度训练，防止过度训练与受伤。\n\n

        5. 心率变异性和饮食调整的关系\n
        饮食改变可通过心率变异性反映认知、情绪和身体状态，作为反馈和调整依据。\n
    </string>

    <string name="heart_rate_content3">
        体重指数（BMI）是国际上常用的衡量人体胖瘦程度以及是否健康的一个标准。\n\n
        计算公式：\n
        体重指数 = 体重 ÷ 身高²（体重单位：千克；身高单位：米）\n\n
        影响体重指数指标的部分原因：\n
        • 相机角度的变化；\n
        • 身体和面部脂肪不成比例分布。
    </string>

    <string name="heart_rate_content4">
        皮肤年龄是根据面部状况估算的年龄，作为评估面部皮肤是否衰老的指标。\n\n
        影响皮肤年龄指标的部分原因包括：\n
        • 疲劳\n
        • 使用护肤品或化妆品\n
        • 光线环境\n
        • 摄像头美颜
    </string>

    <string name="heart_rate_content5">
        血管功能是衡量血管弹性的指标，可以通过以下公式计算：\n
        血管功能 = 血管阻力 × 动脉顺应性。\n
        静息态的测量值可作为衡量心血管健康的指标。\n\n
        影响血管功能指标的部分原因包括：\n
        • 喝酒、抽烟减低血管功能\n
        • 运动会提升血管弹性\n
        • 受到遗传因素的影响
    </string>

    <string name="heart_rate_content6">
        心脏压力是衡量心肌压力的指标，静息态的测量值可作为衡量心血管健康的指标。\n\n
        心脏压力变化的部分原因包括：\n
        • 经过充分休息心脏压力会降低，疲劳后心脏压力也会升高；\n
        • 激烈运动会使心脏负荷增加，但停止运动后会逐渐下降。
    </string>

    <string name="heart_rate_content7">
        压力度是心理压力源和心理压力反应共同构成的一种认知和行为体验过程，是一个人觉得自己无法应对环境要求时产生的负面感受和消极信念。\n\n
        工作不顺、生活艰辛、突然变故、身体疾病、长期饮酒、吸毒等都会导致压力度上升。\n\n
        压力度高常见的生理反应包括：肠胃不适、全身酸痛、浑身乏力、感冒、头疼、失眠等。\n
        研究表明，人体约60%～90%的疾病与压力有关，这与杏仁核激活和催产素释放减少密切相关。
    </string>

    <string name="heart_rate_content8">
        情绪综合分是根据焦虑、压力、疲劳等预测指标，对健康状况进行汇总。\n\n
        个人的测量数值会随着情绪变化、身体状况等个人行为的变化而产生一定程度的波动，这种波动属于正常。\n
        建议采用坐姿测量，以确保排除干扰因素。\n
        本产品的测量原理决定了测量结果会受到光线、角度和受试者状态的影响，因此，两次测量结果有些差异属于正常现象。
    </string>

    <string name="heart_rate_content9">
        攻击性是指有对他人有意挑衅、侵犯或对事物有意损毁、破坏等心理倾向和行为的情绪特征。\n\n
        遭遇不公正的待遇时，被侵犯、被冒犯时，或者无法容忍某种行为时都会增加攻击性。\n\n
        常见的生理反应包括：血脉贲张、心跳加速、血流加快、血压升高、肾上腺素亢奋、杏仁核激活、乙酰胆碱和谷氨酸释放增加。
    </string>

    <string name="heart_rate_content10">
        焦虑度表示对于未来不确定性的过分担心和紧张害怕的状态，感觉自己一直处于一种紧张不安、提心吊胆、恐惧、害怕、忧虑的内心体验中。\n\n
        过分担心和紧张害怕常会导致焦虑。\n\n
        常见生理反应包括：头疼、心悸、身体乏力、头脑混乱、杏仁核激活、促肾上腺皮质激素释放。
    </string>

    <string name="heart_rate_content11">
        活力度指标衡量的是个体的活跃程度，包括情绪、行为和认知等方面。\n\n
        希望是活力的源泉，疾病、疲劳都会降低活力。\n\n
        活力度有关的常见生理反应包括：生命力旺盛、充满好奇、背内侧间脑激活、伏隔核激活、阿片肽类释放等。
    </string>

    <string name="heart_rate_content12">
        抑郁是一种情绪障碍，主要特征是持续的悲伤、失去兴趣或快乐感，以及各种身体和认知功能的显著变化。\n\n
        抑郁的常见生理反应包括：睡眠障碍、乏力、食欲减退、体重下降、便秘、身体各部位疼痛、性欲减退、阳痿、闭经等。
    </string>

    <string name="heart_rate_content13">
        疲劳度是一个衡量个体身心状态的情绪指标，反映了身心整体的疲劳程度。\n\n
        通过这一指标，个体可以更加客观地理解自己的健康状况，从而采取相应的措施来调整和改善。\n\n
        疲劳度的评估有助于提高生活质量，通过预防和减轻疲劳，促进身心健康。
    </string>

    <string name="heart_rate_content14">
        心脏病发作风险是您在未来十年内经历心脏病发作的可能性（以百分比表示）。\n\n
        1. 评估原理：\n
        根据血流动力学模型，使用血管的半径变化、血管的硬度、血液黏度、血管扩张收缩能力，血流速度、心输出量等指标评估心脏病风险。本指标为AI评估所得。\n\n
        2. 引发原因：\n
        心脏病风险变化的部分原因包括：\n
        · 冠状动脉硬化\n
        · 冠状动脉狭窄\n
        · 血脂过高\n
        · 心肌疾病\n
        · 过量饮酒\n
        · 血压过高\n
        · 过度疲劳\n
        · 情绪剧烈波动\n
        · 房颤等心脏病
    </string>

    <string name="heart_rate_content15">
        中风发作风险是您在未来十年内经历中风事件的可能性（以百分比表示）。\n\n
        1. 评估原理：\n
        根据血流动力学模型，使用血管的半径变化、血管的硬度、血液黏度、血管扩张收缩能力，血流速度、心输出量等指标评估中风风险。本指标为AI评估所得。\n\n
        2. 引发原因：\n
        中风风险变化的部分原因包括：\n
        · 上肢动脉硬化\n
        · 上肢动脉狭窄\n
        · 血脂过高\n
        · 血管功能过低\n
        · 过量饮酒\n
        · 血压过高\n
        · 过度疲劳\n
        · 情绪剧烈波动
    </string>

    <string name="heart_rate_content16">
        心血管疾病发作风险是您在未来十年内经历心血管疾病发作的可能性（以百分比表示）。\n\n
        1. 评估原理：\n
        根据血流动力学模型，使用血管的半径变化、血管的硬度、血液黏度、血管扩张收缩能力，血流速度、心输出量等指标评估心血管疾病风险。本指标为AI评估所得。\n\n
        2. 引发原因：\n
        心血管病风险变化的部分原因包括：\n
        · 动脉硬化\n
        · 动脉狭窄\n
        · 血脂过高\n
        · 血管功能过低\n
        · 过量饮酒\n
        · 血压过高\n
        · 过度疲劳\n
        · 情绪剧烈波动\n
        · 各种心脏疾病
    </string>

    <string name="heart_rate_content17">
        血氧饱和度(SaO₂)是血液中血氧的浓度，是呼吸循环的重要生理参数。正常人体动脉血的血氧饱和度为98%。\n\n
        氧通过呼吸系统进入人体血液，与血液红细胞中的血红蛋白(Hb)，结合成氧合血红蛋白(HbO₂)，再输送到人体各部分组织细胞中去。\n
        血液携带输送氧气的能力即用血氧饱和度来衡量。
    </string>

    <string name="heart_rate_content18">
        房颤是最常见的持续性心率失常。随着年龄增长房颤的发生率不断增加，75岁以上人群可达10%。\n
        房颤时心房激动的频率达300～600次/分，心跳频率往往快而且不规则，有时候可达100～160次/分，不仅比正常人心跳快得多，而且绝对不整齐。\n\n
        房颤时心房丧失收缩功能，血液容易在心房内淤滞而形成血栓，血栓脱落后可随着血液至全身各处，导致脑栓塞（脑卒中）、肢体动脉栓塞（严重者甚至需要截肢）等。\n\n
        房颤患者脑卒中的高危因素包括以前有栓塞病史、高血压病、糖尿病、冠心病、心衰、左心房扩大等。
    </string>
</resources>
